和 farseerfc 交换问题！
====================================================

:slug: question_exchange_farseerfc
:lang: zh
:date: 2020-01-05
:tags: 友链博主笔谈, question
:series: 友链博主笔谈
:desc: 终于还是咕咕出来了？


终于还是咕咕出来了？

    虽然咱催了好久但是最后因为咱在年前把笔记本寄回去的原因结果自己咕了……


.. contents::


咱的问题和 farseerfc 的回答~
-----------------------------------------------------

`直接去他的 Blog 上看咯~ <https://farseerfc.me/question-exchange-horo.html>`_

farseerfc 的问题和咱的回答~
-----------------------------------------------------

Q1: 萌狼最開始是如何接觸到 Linux 的呢？有什麼契機導致使用 Linux 麼？

    之前有订阅个叫电脑报的报纸来着，然后有一期介绍了 Ubuntu ，然后就下载来试了试。
    （结果马上就把 Windows 的引导搞炸了 😂）
   
    后来咱第一台笔记本运行 Windows 10 有点吃力的时候就往上面装了 Debian，
    开始试着做主力了。再后来试着自己搭 Shadowsocks 的服务器，在 VPS 上用上了 CentOS。
   
    `看到了这篇文章 <https://program-think.blogspot.com/2013/10/linux-distributions-guide.html>`_ 
    开始用 Arch Linux 了。最近是看到了 FSF 的自由发行版推荐，然后也开始用 Parabola 了 🤔

Q2: 這個筆談又是如何開始的呢？

    不知道那一天的晚上咱更新友链的时候，就突然想到，友链归友链，
    也想稍微深入的了解一下一个个名字后面的人呐，介于咱不想露面也不想出声，就退而求其次（？）的这样开始了。
   
    只是咱提问的话，对方会不会觉得血亏 😂 于是就有了让咱回答对方提出的等量问题的决定（？）。

Q3: 音遊和 Linux 哪邊對萌狼而言更重要？

    TL;DR： 两边不会因为各种原因顾此失彼。

    一样重要，一个是咱为数不多的娱乐（尝试其它类型的游戏的尝试几乎都以发现自己苦手告终……），
    一个咱还有兴趣乱钻（？）

    或是一样不重要，一个因为成绩不及（不管是已经很强的还是后来居上的）
    自闭，一个因为知识和经验不足（又轻易不敢胡乱提问（自闭。嘛反正都差不多就是了（

Q4: 如何看微軟喜歡 Open Source / Linux 整件事？

    爱“开源”嘛，改不了它骨子里是个私有软件公司的本质鸭，
    于是该黑的继续黑（大雾）。什么时候它们说自由化的时候再说吧（？）

Q5: 對我的印象如何？

    完美潇洒的好（？）爸爸（？？），咱认为是 #archlinux-cn 
    里为数不多向往自由的 GNU/Linux 用户，使（cai）用（keng）经验丰富，
    经常能提出关键的建议，以及为数不多的能感受到咱的变化还能安慰咱的人。

Q6: 社區水聊時，什麼樣的話題會令萌狼覺得反感，以至於想離開社區避開討論？

    （以下排名不分先后）
   
    * 群聊看着很火热但是咱一说话就完全没人搭理的时候；
    * 令不行禁不止的时候，例如群聊管理员在限定主题的群聊带头跑题还没有自觉的。
    * 居高临下的，例如轻易断定朽木不可雕然后劝退的（谁不是那么走过来的呢……
      也有可能是咱视野狭窄没见过那种天生神力的人）。
    * 强行安插印象的。（啥，例如说啥都会“奉承”自己的时候，还是不懂……）
    * 一言不合换掉的，就像啥桌面出问题都吹说换某桌面的。
    * 有人讨厌咱的时候，但是只要见不到就没什么大碍。

      （不过再想想，咱自己都不保证完全没有问题，也有不时说些怪话的时候，似乎没有什么权力要求别人的样子……）

Q7: 有什麼話想對我說嘛？

    要努力当个好爸爸哟~ 以及咱们有没有<s   在没有黑暗的地方</s   见面的一天呢？
    （为什么咱每次说到见面都能想到那种地方2333……）

那么下一个是？
------------------------------------------------------

其实还没想好 😂，如果咱友链里剩下的谁愿意自告奋勇也热烈欢迎啦 ……

:del:`熟悉的感觉+=1……`
